%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Comportement asymptotique\\Étape n°8 - Exercices}
\reference{EAD\\Math 11}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\begin{document}

\begin{exercice}
  Pour les quatre courbes ci-dessous, donner les limites aux bornes de
  l'ensemble de définition et les équations des asymptotes.


\begin{tabular}[h]{cc}
  $y=f(x)$&$y=g(x)$\\
  \includegraphics[width=85mm]{exercices118_fig1}&\includegraphics[width=85mm]{exercices118_fig2}\\\hline\hline
  $y=h(x)$&$y=k(x)$\\
  \includegraphics[width=85mm]{exercices118_fig3}&\includegraphics[width=85mm]{exercices118_fig4}\\\hline

\end{tabular}
\end{exercice}


\begin{exercice}
  Soit la fonction : 	
  \begin{equation*}
    f:x\longmapsto \cfrac{2x^2-6x+6}{x-2}
  \end{equation*}


  \begin{enumerate}
  \item Préciser le domaine de définition.
  \item Montrer que $f(x)$ peut s'écrire sous la forme:
    \begin{equation*}
      ax+b+\frac{c}{x-2}
    \end{equation*}
  \item Étudier $f$
  \item Quelles sont les équations des asymptotes à cette courbe ?
  \end{enumerate}

\end{exercice}


\end{document}